日經新聞公佈2019相機出貨數據，無反元年

2020無反出貨量已佔可換鏡頭相機50%，銷售額佔比65%(代表售出機型價格普遍比單反高)，今年7月同比下降20%，是今年相機市場銷售額唯一阻止了負增長的機種

A7c出現會刺激相機市場疲弱現況，進一步衝擊單反市場

Sony相機(包含不可換鏡DC)2019售出300萬台，超越Nikon

2019年可交換鏡頭相機出貨量
キヤノンCanon：416万台
ニコンNikon：173万台
ソニーSony：166万台
富士フイルム：50万台
オリンパス O記：33万台
その他：28万台

2019年無反相機出貨量
ソニーSony：165万台
キヤノンcanon：94万台
富士フイルム：50万台
オリンパス O記：33万台
ニコンNikon：28万台
その他：24万台

現在相機市場在手機衝擊下，是2010年的8分1

現在相機市場在手機衝擊下，是2010年的8分1
好誇

而家相機得番專業跟發燒友市場啦
普通家用基本上俾手機取代曬

2010果陣好誇張
放假行商場好多人拎單反(雖然係入門級)影相

依家啲手機有雙鏡/三鏡，仲可以模擬景深，夜景可以多重曝光再由AI調整，etc，全部自動，唔使自己執嚟執去，對一般用家嚟講，真係無特登買部單反/無反嘅必要。

點解相機啲ai咁廢，搞嚟搞去都喺係對焦嗰方面，白平衡唔準，jpg執得唔夠靚要後制，我知相機係for專業，用家可以自己調校喜歡嘅色彩，但而家市場萎縮，應該改善呢啲問題收窄同手機影相嘅差距

手機u是通用u，快倒是真的，手機出貨量大更新也大
還有讀速，雖然寫入150mb以上的卡有不少，但用50-100mb的仍是主流群體，加上高讀寫的卡還會有發熱問題
不過手機再通用，應該也處理不了大的raw甚至vlog

Nikon響無反時代可執笠

問過Olympus、Pentax未

o係相機加返通話功能

Olympus放棄真係估唔到

2012已經講原點回歸，逐步退出相機市場

Nikon岀返菲林機實大賺

的確係

製造技術沒有提升過，成本絕對很高，以致售價也會高

藝術品更好賣

賣得平咪更加cheap 囉
學下Leica 有咁貴賣咁貴，仲要限量